本節では、通信用データクラスについて記述する。このクラスはノード間通信
のための情報の保持や実際の通信を行うモジュールである。このクラスはシン
グルトンパターンとして管理されており、オブジェクトの生成は必要としない。
ここではこのモジュールのAPIを記述する。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsubsection{API}

このモジュールのAPIの宣言は以下のようになっている。このあと各APIについ
て記述する。
\begin{lstlisting}[caption=Communication]
namespace ParticleSimulator {
    class Comm{
    public:
        static S32 getRank();
        static S32 getNumberOfProc();
        static S32 getRankMultiDim(const S32 id);
        static S32 getNumberOfProcMultiDim(const S32 id);
        static bool synchronizeConditionalBranchAND(const bool local);
        static bool synchronizeConditionalBranchOR(const bool local);
        template<class T>
        static T getMinValue(const T val);
        template<class Tfloat, class Tint>
        static void getMinValue(const Tfloat f_in,
                                const Tint i_in,
                                Tfloat & f_out,
                                Tint & i_out);
        template<class T>
        static T getMaxValue(const T val);
        template<class Tfloat, class Tint>
        static void getMaxValue(const Tfloat f_in,
                                const Tint i_in,
                                Tfloat & f_out,
                                Tint & i_out );
        template<class T>
        static T getSum(const T val);
    };
}
namespace PS = ParticleSimulator;
\end{lstlisting}

\subsubsubsubsection{getRank}

\begin{screen}
\begin{verbatim}
static PS::S32 getRank();
\end{verbatim}
\end{screen}

\begin{itemize}

\item{{\bf 引数}}

なし。

\item{{\bf 返り値}}

{\tt PS::S32}型。全プロセス中でのランクを返す。

\end{itemize}

\subsubsubsubsection{getNumberOfProc}

\begin{itemize}

\item{{\bf 引数}}

なし。

\item{{\bf 返り値}}

{\tt PS::S32}型。全プロセス数を返す。

\end{itemize}

\subsubsubsubsection{getRankMultiDim}

\begin{screen}
\begin{verbatim}
static PS::S32 PS::Comm::getRankMultiDim(const PS::S32 id);
\end{verbatim}
\end{screen}

\begin{itemize}

\item{{\bf 引数}}

{\tt id}: 入力。{\tt const PS::S32}型。軸の番号。x軸:0, y軸:1, z軸:2。

\item{{\bf 返り値}}

{\tt PS::S32}型。id番目の軸でのランクを返す。2次元の場合、id=2は1を返す。

\end{itemize}

\subsubsubsubsection{getNumberOfProcMultiDim}

\begin{screen}
\begin{verbatim}
static PS::S32 PS::Comm::getNumberOfProcMultiDim(const PS::S32 id);
\end{verbatim}
\end{screen}

\begin{itemize}

\item{{\bf 引数}}

{\tt id}: 入力。{\tt const PS::S32}型。軸の番号。x軸:0, y軸:1, z軸:2。

\item{{\bf 返り値}}

{\tt PS::S32}型。id番目の軸のプロセス数を返す。2次元の場合、id=2は1を返す。

\end{itemize}

\subsubsubsubsection{synchronizeConditionalBranchAND}

\begin{screen}
\begin{verbatim}
static bool PS::Comm::synchronizeConditionalBranchAND(const bool local)
\end{verbatim}
\end{screen}

\begin{itemize}

\item{{\bf 引数}}

{\tt local}: 入力。{\tt const bool}型。

\item{{\bf 返り値}}

{\tt bool}型。全プロセスで{\tt local}の{\tt AND}を取り、結果を返す。

\end{itemize}

\subsubsubsubsection{synchronizeConditionalBranchOR}

\begin{screen}
\begin{verbatim}
static bool PS::Comm::synchronizeConditionalBranchOR(const bool local);
\end{verbatim}
\end{screen}

\begin{itemize}

\item{{\bf 引数}}

{\tt local}: 入力。{\tt const bool}型。

\item{{\bf 返り値}}

{\tt bool}型。全プロセスで{\tt local}の{\tt OR}を取り、結果を返す。

\end{itemize}

\subsubsubsubsection{getMinValue}

\begin{screen}
\begin{verbatim}
template <class T>
static T PS::Comm::getMinValue(const T val);
\end{verbatim}
\end{screen}

\begin{itemize}

\item{{\bf 引数}}

{\tt val}: 入力。{\tt const T}型。

\item{{\bf 返り値}}

{\tt T}型。全プロセスで{\tt val}の最小値を取り、結果を返す。

\end{itemize}

\begin{screen}
\begin{verbatim}
template <class Tfloat, class Tint>
static void PS::Comm::getMinValue(const Tfloat f_in, const Tint i_in,
                                  Tfloat & f_out, Tint & i_out);
\end{verbatim}
\end{screen}

\begin{itemize}

\item{{\bf 引数}}

{\tt f\_in}: 入力。{\tt const Tfloat}型。

{\tt i\_in}: 入力。{\tt const Tint}型。

{\tt f\_out}: 出力。{\tt Tfloat}型。全プロセスで{\tt f\_in}の最小値を取
り、結果を返す。

{\tt i\_out}: 出力。{\tt Tint}型。{\tt f\_out}に伴うIDを返す。

\item{{\bf 返り値}}

なし。

\end{itemize}

\subsubsubsubsection{getMaxValue}

\begin{screen}
\begin{verbatim}
template <class T>
static T PS::Comm::getMaxValue(const T val);
\end{verbatim}
\end{screen}

\begin{itemize}

\item{{\bf 引数}}

{\tt val}: 入力。{\tt const T}型。

\item{{\bf 返り値}}

{\tt T}型。全プロセスで{\tt val}の最大値を取り、結果を返す。

\end{itemize}

\begin{screen}
\begin{verbatim}
template <class Tfloat, class Tint>
static void PS::Comm::getMaxValue(const Tfloat f_in, const Tint i_in,
                                  Tfloat & f_out, Tint & i_out);
\end{verbatim}
\end{screen}

\begin{itemize}

\item{{\bf 引数}}

{\tt f\_in}: 入力。{\tt const Tfloat}型。

{\tt i\_in}: 入力。{\tt const Tint}型。

{\tt f\_out}: 出力。{\tt Tfloat}型。全プロセスで{\tt f\_in}の最大値を取
り、結果を返す。

{\tt i\_out}: 出力。{\tt Tint}型。{\tt f\_out}に伴うIDを返す。

\item{{\bf 返り値}}

なし。

\end{itemize}

\subsubsubsubsection{getSum}

\begin{screen}
\begin{verbatim}
template <class T>
static T PS::Comm::getSum(const T val);
\end{verbatim}
\end{screen}

\begin{itemize}

\item{{\bf 引数}}

{\tt val}: 入力。{\tt const T}型。

\item{{\bf 返り値}}

{\tt T}型。全プロセスで{\tt val}の総和を取り、結果を返す。

\end{itemize}
